<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>喵喵喵的博客呀</title>
        <link>https://jsntcheng.github.io/</link>
        <description>Recent content on 喵喵喵的博客呀</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Nov 2025 16:06:45 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://jsntcheng.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>文生视频提示词指南</title>
        <link>https://jsntcheng.github.io/posts/%E6%96%87%E7%94%9F%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%8F%90%E7%A4%BA%E8%AF%8D%E6%8C%87%E5%8D%97/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Nov 2025 16:06:45 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://jsntcheng.github.io/posts/%E6%96%87%E7%94%9F%E8%A7%86%E9%A2%91%E6%8F%90%E7%A4%BA%E8%AF%8D%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;文生视频提示词架构&#34;&gt;文生视频提示词架构
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;概述&#34;&gt;概述
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;提示词 = 主体（主体描述）+ 场景（场景描述）+ 运动（运动描述）+ 美学控制 + 风格化&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;主体描述：主体描述是对主体外观特征细节的描述，可通过形容词或短句列举，例如“一位身着少数民族服饰的黑发苗族少女”、“一位来自异世界的飞天仙子，身着破旧却华丽的服饰，背后展开一对由废墟碎片构成的奇异翅膀”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;场景描述：场景描述是对主体所处环境特征细节的描述，可通过形容词或短句列举。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;运动描述：运动描述是对运动特征细节的描述，包含运动的幅度、速率和运动作用的效果，例如“猛烈地摇摆”、“缓慢地移动”、“打碎了玻璃”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美学控制：包含光源、光线环境、景别、视角、镜头、运镜等，常见镜头语言详见下方提示词词典。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风格化：风格化是对画面风格语言的描述，例如“赛博朋克”、“勾线插画”、“废土风格”，常见风格化详见下方提示词词典。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;美学控制&#34;&gt;美学控制
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;光源类型&#34;&gt;光源类型
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;日光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，低对比度，中近景，&lt;strong&gt;日光&lt;/strong&gt;，左侧重构图，干净的单人镜头，暖色调，柔光，晴天光，侧光，白天，一个年轻的女孩坐在高草丛生的田野中，两条毛发蓬松的小毛驴站在她身后。女孩大约十一二岁，穿着简单的碎花裙子，头发扎成两条麻花辫，脸上带着纯真的笑容。她双腿交叉坐下，双手轻轻抚弄身旁的野花。小毛驴体型健壮，耳朵竖起，好奇地望着镜头方向。阳光洒在田野上，营造出温暖自然的画面感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;人工光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，中近景，&lt;strong&gt;人工光&lt;/strong&gt;，侧光，低饱和度，暖色调，右侧重构图，过肩镜头角度拍摄，镜头聚焦一位穿着蓝白格子衬衫的外国女孩。她有着立体的五官，眼神专注明亮，几缕发丝从整齐的马尾辫中垂下，增添了一丝柔和感。女孩微微侧头，嘴唇微启，似乎在倾听对面的人说话。背景为昏暗虚化的房间，一台带有白色灯罩的复古台灯从画面一侧提供柔和光源，照亮人物轮廓。柜子旁的黑色木门隐约可见，强化了场景的神秘感与层次感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;月光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;月光&lt;/strong&gt;，一个年轻女子站在一间旧式房间中，背景为斑驳的瓷砖墙与一扇老旧的木门。她拥有一头利落的黑色短发，眉毛细长，蓝色眼眸在微弱的月光下显得格外深邃，神情专注而沉思。她身穿黑色上衣，配以干净的白色衣领，双手自然垂落，身体微微侧向一边，目光凝视着镜头外的某处，嘴角紧绷，透露出一丝压抑的情绪。室内光源来自窗外的月光，光线从一侧斜射入内，在她的面部形成柔和的阴影，强化了画面中的静谧与张力。镜头聚焦于她的神态，营造出一种私密、凝固且充满故事感的画面。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;实用光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;实用光&lt;/strong&gt;，底光，高对比度，夜晚，暖色调，低角度拍摄，中近景，双人镜头。在昏暗的灯光下，一位外国白人女子坐在床边，她穿着一件白色T恤衫，上面印有黑色字母“HUMMER &amp;amp; ELLIS”。她的头发披肩而下，脖子上戴着一条项链。近景仰拍镜头下，她的面前有一盏白色的灯泡照亮了周围的环境。在背景中，可以看到另一位外国白人女子的身影，她穿着黑色的衣服，正在看着前方的女子。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;火光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;火光&lt;/strong&gt;，过肩镜头角度拍摄，一个穿着白色衬衫和棕色背心的男人站在壁炉前，看着镜头右边的一个人。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;荧光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;荧光&lt;/strong&gt;，一个年轻女子站在室内走廊中，背景为蓝色调的金属柜门。女子有着长长的黑发和刘海，穿着格子衬衫，双手垂在身侧，表情由平静逐渐转向轻微焦虑，眼神略带不安地望向镜头一侧。光线来自顶部的线性灯管和侧面的窗户，在她的面部形成柔和的阴影，墙壁与地面呈现出灰蓝色，空间狭长，增强了静谧感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;阴天光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;中焦距，柔光，低对比度，边缘光，低角度拍摄，&lt;strong&gt;阴天光&lt;/strong&gt;，低饱和度，中近景，干净的单人镜头，冷色调，中心构图。镜头仰拍拍摄外国男子在户外的近景，他穿着黑色的衣服和灰色的毛衣，白色的衬衫，戴着黑色的领带，眼睛看着镜头，身体向前移动，后面是棕色的建筑上面有窗户，窗户里面有黄色的灯光，前面有黑色的门，镜头向前移动，镜头的右侧有一个虚化的黑色的物品前后晃动，背景是黑色的。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;混合光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;对比度，底光，&lt;strong&gt;混合光&lt;/strong&gt;，短边构图，夜晚，混合色调，近景，低角度拍摄，侧光，冷色调。在昏暗的房间内，一个外国男人站在投影屏幕前。近景平拍镜头下，他穿着一件白色背心，耳朵上戴着银色耳环。他的目光看向远方，脸上带着沉思的表情。随着镜头的右移，可以看到他身后是一片模糊的背景，上面有蓝色和紫色的光线交织在一起，形成了一种神秘而迷人的氛围。这些光线在他的脸上投射出各种颜色，使他的面部轮廓更加鲜明。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;晴天光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;日落，暖色调，中景，低饱和度，日光，侧光，&lt;strong&gt;晴天光&lt;/strong&gt;。在一间厨房里，一位外国白人男子正在准备食物。平拍中近景镜头中，他穿着一件白色衬衫和黑色领带，站在一张桌子前，桌子上放着一个蓝色的杯子、一罐糖和其他一些调料瓶。他从罐子中舀出一些糖放入杯子里。虚化的背景是一面装饰有花卉图案墙纸的墙壁，上面挂着一个白色的橱柜，里面装满了各种物品。阳光透过窗户洒进室内。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;光线类型&#34;&gt;光线类型
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;柔光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;日落，&lt;strong&gt;柔光&lt;/strong&gt;，侧光，边缘光，暖色调，低饱和度，中心构图，中近景，平拍镜头，一对外国男女站在一辆黄色出租车旁，呈半身景。男子身穿米色风衣，衣领微微竖起，双手插在口袋中，面带微笑，身体略微前倾。女子头戴绿色贝雷帽，配以同色连衣裙与蕾丝手套，优雅地挽着男子的手臂，身体微微靠向他。背景中隐约可见复古风格的建筑轮廓，两盏绿色路灯散发出温暖的光晕，远处一位警察身穿经典制服笔直站立，增强都市场景的真实感。光线从画面右侧斜射而来，在人物轮廓上形成柔和的边缘光，整体色调偏金黄，营造出自然、温馨的画面氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;硬光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;硬光&lt;/strong&gt;，侧光，中景，低饱和度，高对比度，中焦距，平拍一个外国男人的近景。他穿着一件条纹衬衫，坐在一张木制桌子前，桌子上放着一些文件夹和一台红色电话机。他的手臂交叉放在胸前，头靠在墙上休息。他的眼睛闭着，嘴巴微微张开，正在说话。前景中有一个虚化的人影。背景是一面深色木质墙壁，上面挂着一幅画作和其他装饰品。整个场景给人一种安静、沉思的感觉。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;顶光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;顶光&lt;/strong&gt;，干净的单人镜头，长焦，特写。平拍一个外国女人的脸部特写，她有着棕色的头发和眉毛，双眼睁开，眼珠子往外凸起，眼睛是绿色的，鼻头有点宽大，嘴巴微张，露出牙齿。她的额头上有两道伤口，伤口处有血渗出，左脸颊上也有几滴血迹。她的眼睛看向镜头右上方，嘴巴微微张开，然后闭上了嘴巴。背景是虚化的红色墙壁，画面整体偏暗。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;侧光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，&lt;strong&gt;侧光&lt;/strong&gt;，柔光，中近景，黄昏，日落，中心构图，暖色调低饱和度，长焦镜头，一位拥有一头蓬松棕色卷发的女子优雅地站在一扇宏伟的彩色玻璃窗前。她身穿一袭飘逸的白色长裙，头发整齐地向后梳理，柔和的面部轮廓被窗外透进的斑斓光线轻轻照亮。女子正与画面外的某人交谈，然而眼中却闪现一丝忧伤，为她的神秘气质增添了一层深度。背景昏暗，光影对比强烈，进一步突出了人物情绪的张力。彩色玻璃在夕阳余晖的映照下投射出斑斓光影，增强了整体画面的艺术感和氛围感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;背光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;中焦距，柔光，低对比度，中景，日光，&lt;strong&gt;背光&lt;/strong&gt;，干净的单人镜头。一名外国白人男子躺在地板上，全景平拍镜头中，他穿着一件白色T恤和蓝色牛仔裤，头发卷曲蓬松。他的腿交叉着，一只手放在肚子上，另一只手拿着一个项链把玩。在他旁边有一个绿色的植物，地上还有一支笔和一些其他物品。背景中有白色的墙壁，上面有花纹图案，男子靠在一个黑白相间的垫子上。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;底光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;**底光，**黎明，火光，暖色调，低对比度，背光，三人镜头，在黑暗的背景中，镜头平拍一个外国女人的近景。她穿着红色的衣服，右手拿着打火机，左手拿着一个袋子，袋子里装着一些物品。随后，她将袋子中的物品倒在手中，并放在嘴边。最后，她将手放下，目光看向下方。镜头左侧有一个黑色的身影，只露出部分身体，他双手抱胸，看着女人的一举一动。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;边缘光&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;黄昏，日落，侧光，&lt;strong&gt;边缘光&lt;/strong&gt;，中景，中心构图，暖色调，柔光，低饱和度，干净的双人镜头。画面中，一位身穿黄色短袖衬衫的外国男子站立于前景中央，他拥有棕色卷发和蓝色眼睛，面部轮廓清晰，微微向右倾斜身体，目光直视镜头。他的表情略带思索，双手自然垂落。镜头左侧进入一位身穿黑色连衣长裙的亚洲女子，她有着齐肩棕发和黑色眼睛，面容清秀，神情平静，正目视画面前方。她的右手轻轻搭在左臂上，姿态优雅。背景为一片开阔的草地，远处可见模糊的树木轮廓，柔和的夕阳光线从右侧斜射而来，在两人身上形成温暖的轮廓光，营造出静谧而富有张力的画面氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;剪影&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;黄昏，&lt;strong&gt;剪影&lt;/strong&gt;，混合色调，全景，火光，定场镜头，高对比度，视频跟随一名跑步者穿越不同的地貌。从沙漠开始，镜头慢慢向右摇移，跑步者转而开始攀登山路。画面捕捉到这个孤独的身影在艰难地形中坚持前行，他步伐稳健，不时用手攀扶岩石。背景从起伏的沙丘逐渐变为陡峭的岩峰，展示出旅程的艰辛。跑步者始终位于画面中间，镜头平稳移动，没有剧烈变化。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;低对比度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;低对比度&lt;/strong&gt;，在一个复古的70年代风格地铁站里，街头音乐家在昏暗的色彩和粗糙的质感中演奏。他穿着旧式夹克，手持吉他，专注地弹奏。通勤者匆匆走过，一小群人渐渐聚拢聆听。镜头慢慢向右移动，捕捉到乐器声与城市喧嚣交织的场景，背景中有老式的地铁标志和斑驳的墙面。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;高对比度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;高对比度&lt;/strong&gt;，高饱和度，短边构图，日落，中焦距，柔光，背光，暖色调，边缘光，中近景，日光，晴天光，一位外国白人女性的近景，她身穿黄色格子连衣裙，戴着耳环。随着仰拍镜头的上升，女子抬起头来，眼睛里含着泪水，看着前方说着话。虚化的背景中是白色的砖墙，墙上挂着一幅画，下面是一个木质柜子，上面放着花瓶和台灯，旁边是一把椅子。左侧是一个棕色的柜子，上面放着一个台灯，后面是一扇打开的门，阳光从外面照射进来。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;时间段&#34;&gt;时间段
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;白天&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;日出，&lt;strong&gt;白天&lt;/strong&gt;，柔光，侧光，边缘光，中近景，中心构图，暖色调，一个外国白人女性坐在白色大床上，身穿蓝白相间的格子棉质上衣，头发凌乱蓬松，呈现出自然的金棕色波浪，脸上略带疲惫神情，眼神柔和地望向镜头方向，仿佛正在交谈。窗外阳光透过浅米色窗帘洒进房间，在床单和墙壁上投下柔和的光影轮廓。白色铁艺栏杆围绕着窗边，衬托出宁静温馨的室内氛围。镜头聚焦于女性上半身，背景虚化处理，突出人物情绪与环境的细腻互动。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;实用光，高饱和度，混合光，&lt;strong&gt;夜晚&lt;/strong&gt;，顶光，柔光，全景，对称构图，广角，在昏暗的灯光下，平拍两个外国人坐在一张桌子旁进行交谈的全景。左边的男人穿着绿色毛衣和白色裤子，他专注地看着右边的女人。女人则穿着条纹衬衫和蓝色牛仔裤，手里拿着一本书或文件夹。他们周围的环境充满了复古的气息，背景有老式的家具、吊灯以及窗帘等元素。桌子上还摆放着一些物品。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;黄昏&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;柔光，&lt;strong&gt;黄昏&lt;/strong&gt;，侧光，低饱和度，冷色调，中心构图，中近景，一个娇小的女孩站在夜晚的街道旁，周围是渐暗的暮色。她有着棕色卷发，披肩自然垂落，脸颊泛红，泪水沿着脸庞缓缓滑落。女孩身穿浅米色针织外套和深蓝色短裙，双手轻轻握着衣角，神情失落而安静。背景是一条空旷的城市道路，远处街灯刚刚亮起，散发出柔和的黄色光晕，与天边残留的深蓝色形成对比，镜头聚焦于女孩的表情，营造出细腻而富有情绪的画面。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;日落&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;日落&lt;/strong&gt;，侧光，边缘光，柔光，冷色调，中景，中心构图，干净的单人镜头。一位身材高大、肤色偏白的外国男子身穿剪裁利落的深灰色西装端坐于车内，双手轻握方向盘，表情严肃而专注。透过车窗，街道上川流不息的人群和车辆在他眼中倒映出微弱的反光，目光时而凝滞，似在沉思。车窗外光线柔和，行人与车辆因浅景深而呈现模糊轮廓，橙红色的夕阳为街道染上一层暖意，与车内冷调氛围形成对比，营造出静谧而富有张力的画面。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;黎明&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;黎明&lt;/strong&gt;，火光，左侧重构图，冷色调，低对比度，俯视角度拍摄。视频中，镜头慢慢推进，特写射手的眼睛和箭头。射手身穿户外服装，眼神专注，随着手指松开弓弦，箭矢迅速离弦而去。镜头继续推进，捕捉到射手脸上的专注神情以及箭矢开始移动的精确瞬间。背景是一片简单的户外场景，有树木和草地。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;日出&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;日出&lt;/strong&gt;，侧光，边缘光，中近景，中心构图，柔光，暖色调，低饱和度，晴天光，镜头前是一位满脸皱纹的外国老人，身穿深色棉质衬衫，双手交叠放在膝盖上，身体微微前倾，眼神坚定望向远方。晨光从画面左侧斜射而来，在他面部轮廓勾勒出柔和的高光，突显出岁月留下的深刻纹路。背景为模糊的田野与渐变橙黄的天空，营造出宁静而庄重的氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;景别&#34;&gt;景别
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;特写&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;平拍一个外国男人的面部&lt;strong&gt;特写&lt;/strong&gt;，他有着蓝色的眼睛和光头，他的脸上布满了汗水，他盯着镜头，随后低下头。画面下方出现白色英文字幕“My little Max&amp;hellip;”。背景虚化，模糊不清。镜头向上移动，俯拍男人后脑勺的特写。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;近景&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，&lt;strong&gt;近景&lt;/strong&gt;，日光，柔光，低饱和度，中心构图，白天，平拍镜头中，三位人物构成画面。画面中央是一位穿着红色校服的外国男孩，大约十五六岁，金发略卷，五官立体，神情专注。他先看向左侧，随后迅速扭头望向右侧，再回望左侧，嘴唇开合似乎在交谈。他的动作自然流畅，眼神随头部转动而变化。右侧为虚化的外国女人脸部，仅露出半张脸，年龄约三十多岁，表情模糊难辨。背景是教室环境，墙上挂满黑白相框照片，多名穿红色校服的学生身影隐约可见，前景有一道模糊人影快速从画面前经过，营造出动态感。光线柔和均匀，整体色调偏中性，突出画面层次与细节。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;中景&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，&lt;strong&gt;中景&lt;/strong&gt;，日光，侧光，白天，中心构图，一个略显颓废的外国男子，身穿淡蓝色衬衫搭配黑色细条纹领带，站在深蓝色墙壁前。他有着披肩的金色长发，略带胡须，神情冷峻，目光直视镜头，面无表情。突然间，他微微张口说话，嘴唇有节奏地开合，身体随之轻轻前倾，又缓缓恢复原位，动作自然流畅。背景中，一面深蓝色墙面被柔和的日光勾勒出细节质感，墙上装有一个白色的开关，左侧可见白色门框轮廓，整体画面干净简洁，光线从一侧打来，形成微妙的明暗对比，突出人物与环境的层次感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;中近景&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;中近景&lt;/strong&gt;，平拍近景镜头中，一位外国白人老年男性坐在室内与另一位人物进行对话。他穿着深蓝色的外套，内搭白色衬衫和黑色毛衣，戴着眼镜，头发花白。虚化的前景中有一个穿着棕色衣服的人背对着镜头。背景是一面白色的墙壁，上面有着一扇窗户，窗外可以看到模糊的景色。随后，老人身后的一扇门被打开，一个穿着黑色衣服的人走了进来。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;中全景&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位身穿深绿色防风衣的男摄影师，背着相机包，手持一台专业单反相机，正缓缓步入阴天的森林深处。他神情专注，眉头微皱，似乎在寻找最佳拍摄角度。镜头采用&lt;strong&gt;中全景&lt;/strong&gt;，展现了周围密集的高大树木和灰白压抑的天空，相机镜头因湿气而略显模糊，增添了一种朦胧氛围。森林地面铺满湿润的落叶，脚印隐约可见。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;全景&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;暴风雪肆虐的夜晚，便利店里温暖而宁静。年轻的收银员穿着简单的工作服，冻得通红的双手哈着热气，认真整理着货架上的商品。冷柜的LED灯光线清冷，将冰淇淋包装纸映出不自然的青白色调。&lt;strong&gt;全景&lt;/strong&gt;镜头下，可以看见店外风雪交加，与店内形成鲜明对比。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;广角&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;中心构图，&lt;strong&gt;广角&lt;/strong&gt;，高饱和度，极端全景，背光，定场镜头，实用光，暖色调。在阳光照耀的罗马广场上，身着托加长袍的演员们围坐在一张大理石桌旁争论。镜头慢慢向右移动，捕捉到他们激烈的讨论和手势。背景中，一辆马车缓缓驶过鹅卵石街道，发出吱吱声。历史学家的画外音叙述着当时的政治紧张局势，将历史与现代视角融合在一起。画面中的演员们表情严肃，动作自然，仿佛真实的历史再现。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;构图&#34;&gt;构图
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;中心构图&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;柔光，暖色调，中近景，&lt;strong&gt;中心构图&lt;/strong&gt;，黄昏，晴天光，边缘光，镜头缓缓推进一位气质非凡的年长绅士面部特写。他拥有一头引人注目的银白长发和精心打理的飘逸胡须，身穿剪裁合体的深色西装，搭配一条同色系领带，尽显优雅风范。柔和温暖的光线轻柔地包裹着他的面容，营造出柔和的轮廓光效果，仿佛黄昏时分的阳光透过窗户洒落。他神情沉思，目光凝视远方，似乎沉浸在深远的回忆或思考之中。背景虚化处理，突显他饱经风霜却睿智从容的面容，每一缕皱纹都仿佛诉说着一段未被讲述的故事。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;平衡构图&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;高饱和度，&lt;strong&gt;平衡构图&lt;/strong&gt;，中焦距，柔光，暖色调，低对比度，中景，荧光，双人镜头。在超市里，镜头平拍了一对外国男女对话的近景，男子穿着棕色外套，女子穿着格子外套，女子的手放在男子的胳膊上，随后他们一起看向了镜头的方向，背景中可以看到超市的货架和商品，以及一些广告牌，上面写着&amp;rsquo;Even Less&amp;rsquo;和&amp;rsquo;Best Value&amp;rsquo;。整个场景在一个固定的视角下拍摄，没有明显的运镜变化。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;右/左侧重构图&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;过肩镜头角度拍摄，近景，中焦距，柔光，低对比度，&lt;strong&gt;左侧重构图&lt;/strong&gt;，阴天光，干净的单人镜头。平拍一位外国女性在户外花园中行走的近景。她穿着一件浅色的衣服，头发被编成一个网状的发髻。她的表情专注而深思，目光看向远方。随着画面的进行，她的头部轻微转动，似乎在观察周围的环境。背景是一个精心修剪的花园，有着整齐的绿篱和远处的雕塑。整个场景给人一种宁静和平和的感觉，可能是在一个庄园或类似的场所。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;对称构图&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;柔光，背光，低对比度，对称构图，晴天光，中全景，白天，广角，在一片绿色的草地上，一名男子背对着镜头向前走着。平拍中近景镜头中，他穿着一件棕色风衣，衣服上沾染了白色的粉末。镜头跟随他向前移动，他走向一棵高大的树干旁。这棵树有着茂密的绿叶和细长的树枝，矗立在草地中央。远处是广阔的田野和平坦的地平线，天空湛蓝，点缀着几朵白云。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;短边构图&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;短边构图&lt;/strong&gt;，近景，中焦距，柔光，低对比度，低饱和度，日光，侧光，干净的单人镜头。平拍一个外国女孩的头部特写。她有着一头乌黑亮丽的头发和大大的眼睛，她的嘴唇微微张开，表情看起来有些严肃或担忧。背景是一辆老旧汽车内部的一部分，车窗上布满了灰尘和污渍，透过窗户可以看到外面的世界模糊不清。女孩的眼神看向镜头外的方向，似乎在思考着什么重要的事情或者对眼前的景象感到困惑。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;镜头&#34;&gt;镜头
&lt;/h3&gt;&lt;h4 id=&#34;镜头焦段&#34;&gt;镜头焦段
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;尺寸&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;中焦距&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;双人镜头，&lt;strong&gt;中焦距&lt;/strong&gt;，暖色调，过肩镜头角度拍摄，高对比度，一个外国女孩的近景平拍，她穿着红黑相间的条纹毛衣，内搭蓝色高领衫，金色短发柔顺地垂在耳后。她眼神温柔，略带微笑地看着面前的人，神情自然亲切。背景虚化模糊，隐约可见暖黄色灯光和零星的红色装饰物，营造出温馨氛围。画面采用柔和色调，突出女孩清新甜美的气质。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;广角&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位衣衫褴褛的流浪者蜷缩在废弃工厂角落，身旁是锈迹斑驳的金属管道。他穿着褪色破旧的工装，与周围环境融为一体，呈现出统一的灰褐色调。冷白色的天光从高处气窗斜射进来，照亮了弥漫在空气中的煤灰和铁锈颗粒。地面布满裂缝，远处破碎的霓虹招牌闪烁着微弱的粉灰色光芒。&lt;strong&gt;广角镜头&lt;/strong&gt;，展现出管道网格与地面裂痕形成的几何构图。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;长焦&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;近景，柔光，日光，侧光，晴天光，干净的单人镜头，&lt;strong&gt;长焦镜头&lt;/strong&gt;，冷色调，中心构图，平拍一个外国男人的脸部特写，他穿着黑色西装和白色衬衫，打着红色领带。他的头发灰白，眼睛深陷，眼窝处有两道皱纹。他的嘴唇紧闭着，表情严肃而专注。背景模糊不清，但可以看出是一个室内环境，可能是一间办公室或者会议室。在男人身后有一扇窗户，透过玻璃可以看到外面的世界。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;望远&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;望远镜头&lt;/strong&gt;拍摄的老虎在丛林中穿行的画面。镜头跟随老虎平稳移动，它位于画面中央，肌肉在条纹皮毛下缓缓起伏。老虎的眼睛专注地盯着前方，步伐稳健而有力。背景是茂密的绿色植被和树木，阳光透过树叶洒下斑驳的光影。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;超广角-鱼眼&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;平衡构图，顶光，暖色调，低对比度，&lt;strong&gt;超广角-鱼眼&lt;/strong&gt;，群像镜头。一群外国白人男女围在白色墙壁的圆洞口向下看去。近景仰拍镜头中，他们表情各异，有惊讶、好奇和兴奋等情绪。其中一个人拿着一个棕色纸袋，并将它打开。他穿着黑色的衣服，留着金色的头发。其他人则围绕在他周围，他们的脸庞被光线照亮，显得非常清晰。背景中的墙壁是白色的，与人物形成了鲜明对比。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;机位角度&#34;&gt;机位角度
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;过肩角度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;双人镜头，长焦，暖色调，&lt;strong&gt;过肩镜头角度拍摄&lt;/strong&gt;，高对比度，柔光，日光，白天，近景，中心构图。一个外国女孩坐在窗边，平拍视角中，她穿着红黑相间的条纹毛衣，内搭蓝色高领衫，金色短发柔顺地垂在耳后。她眼神温柔，略带微笑地看着镜头外的对方，神情自然亲切。双手轻轻交叠放在桌面，桌上摆放着一本翻开的书和一只白色陶瓷杯，热气袅袅升起。背景虚化模糊，透过窗户可见柔和的日光洒入室内，隐约可见暖黄色灯光和零星的红色装饰物，营造出温馨氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;高角度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;高角度拍摄&lt;/strong&gt;，日光，超广角-鱼眼，干净的单人镜头，混合色调，白天。俯拍一个外国男人坐在一辆橙色出租车后座上的近景。他穿着一件黑色外套和灰色毛衣，他的目光看向车窗外，表情严肃而深思。出租车正在行驶中，背景是一条城市街道，可以看到其他车辆和建筑物。男子的腿上放着一个银色的支架，上面有两个把手。他的手放在膝盖上，手指轻轻敲击着膝盖。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;低角度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;低角度拍摄&lt;/strong&gt;，中近景，柔光，暖色调，日光，中心构图，干净的单人镜头。一位身材高大、五官立体、金发短发的外国男性身穿剪裁合体的深色西装，内搭白色衬衫并系着红色领带，神情严肃而专注。他微微张开嘴，面向画面右侧，仿佛正在发表讲话或下达指令。柔和的自然光从左侧窗户照射进来，勾勒出他的面部轮廓，使眼神更加坚定有力。背景为红白条纹相间的墙面，经过浅景深虚化处理，突显人物面部细节与情绪表达，营造出沉稳而具有权威感的画面氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;倾斜角度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;高对比度，混合光，夜晚，顶光，&lt;strong&gt;倾斜角度拍摄&lt;/strong&gt;，中景，高角度拍摄，超广角-鱼眼，荧光，在昏暗的电梯里，一位金发女子站在镜子前。近景平拍镜头下，她穿着黑色的衣服，头发披散着。她的目光落在镜子里自己的身上，随后用手捂住脸。电梯内部被绿色灯光照亮，墙壁上贴满了各种涂鸦和海报。镜子中反射出一个相同的场景，形成了无限循环的效果。远处的背景模糊不清，只能看到一些轮廓和光影交错的画面。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;航拍&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;暖色调，极端全景，&lt;strong&gt;航拍&lt;/strong&gt;，晴天光，硬光，白天，定场镜头。在一片荒芜的沙漠中，一辆黑色SUV正在高速公路上疾驰。俯拍镜头，车辆行驶在道路的左侧，车顶上装有行李架和一个红色尾灯。镜头缓缓前推，车辆前方是一片广阔的黄色沙丘，远处可以看到几座山峰。天空呈现出淡蓝色，阳光透过云层洒下，给这片荒凉之地带来了一丝温暖。道路两侧是干燥的草地，点缀着一些低矮的灌木丛。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;俯视角度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;俯视角度拍摄&lt;/strong&gt;，夜晚，中焦距，柔光，暖色调，低对比度，低饱和度，人工光，双人镜头，一名外国男子和一名外国女子躺在沙发上。男子穿着一件米色衬衫，搭配黑色背带裤，他手中拿着一支香烟，正在吸烟。女子则身穿蓝色格子上衣，她将腿搭在男子身上。他们俩都面带微笑，目光直视镜头。背景是一面装饰有花卉图案墙纸的墙壁，沙发上的垫子呈现出棕色与黄色相间的色彩。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h4 id=&#34;镜头类型&#34;&gt;镜头类型
&lt;/h4&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;干净的单人镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;近景，俯视角度拍摄，顶光，柔光，黎明，低对比度，高角度拍摄，低饱和度，日光，&lt;strong&gt;干净的单人镜头&lt;/strong&gt;，长焦，荧光，冷色调，中心构图。在昏暗的环境中，一个外国白人女子在水中仰面漂浮。俯拍近景镜头中，她有着棕色的短发，脸上有几颗雀斑。随着镜头下摇，她转过头来，面向右侧，水面上泛起一圈涟漪。虚化的背景一片漆黑，只有微弱的光线照亮了女子的脸庞和水面的一部分区域，水面呈现蓝色。女子穿着一件蓝色的吊带，肩膀裸露在外。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;双人镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;双人镜头&lt;/strong&gt;，日光，柔光，侧光，中景，过肩镜头角度拍摄，右侧重构图，中焦距，暖色调，一个外国男子近景，穿着剪裁得体的深色西装，内搭浅蓝色衬衫和深色领带。他面对镜头，微微侧头，正与镜头左侧的人交谈，神情自然从容。镜头左侧是一位女子模糊的侧影，她身着灰色连衣裙，黄色低丸子头发束整齐，身体略微前倾，似乎在倾听或回应男子的话语。背景是一面白色墙壁，墙上有一扇半掩的灰色木门，整体虚化处理，突出主体。男子站立姿态挺拔，左手轻搭在腰部，右手做出轻微的手势动作，展现出交流中的自然动态。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;三人镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;实用光，高饱和度，平衡构图，夜晚，顶光，柔光，暖色调，中焦距，低对比度，中景，人工光，&lt;strong&gt;三人镜头&lt;/strong&gt;。在昏暗的室内，镜头平拍了三个外国人的近景，左侧的女性穿着黑色带有金色装饰的连衣裙，手持一把手枪，中间的男性穿着黑色燕尾服，脸上有血迹，右侧的女性穿着红色连衣裙，胸前有一朵大花装饰，脸上也有血迹。他们三个人同时看向一个地方，背景中可以看到一盏台灯和一些家具，但细节不清晰。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;群像镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;中焦距，柔光，暖色调，火光，&lt;strong&gt;群像镜头&lt;/strong&gt;。在昏暗的教堂里，一位身穿黑色长袍、头戴面纱的外国女人手持一支点燃的白色蜡烛，平拍近景镜头中，她神情严肃，缓缓向前走动。镜头随着她的动作向后移动，虚化的背景中可以看到其他教徒们也手持蜡烛坐在椅子上，他们穿着正式的衣服，表情庄重而肃穆。远处的墙壁上有一扇拱形窗户，透着微弱的光芒。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;定场镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;高对比度，&lt;strong&gt;定场镜头&lt;/strong&gt;，硬光，在一条黑白的巷子里，街灯下雨水在路面上闪烁。一个穿着风衣的身影走进画面中央，他手持香烟，缕缕烟雾缓缓飘出。霓虹灯在滴水的消防逃生梯上方无声闪烁。镜头缓缓向右移动，捕捉到雨滴从消防梯上滴落的细节。背景中的墙壁和地面反射着微弱的灯光。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;色调&#34;&gt;色调
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;暖色调&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;左侧重构图，日落时分，柔光，&lt;strong&gt;暖色调&lt;/strong&gt;，中近景，一位外国女性身穿剪裁精致的深棕色毛呢大衣，毛皮领子勾勒出她的面部轮廓，金色长发盘成复古发髻。她坐在木质长椅上，身体微微倾向另一位模糊的女性角色，两人手握热饮，轻声交谈。随着对话展开，她的嘴角由浅笑逐渐上扬，眼角微眯，神情洋溢着真挚的喜悦。背景中模糊的人群缓慢走动，营造出温馨私密的氛围，夕阳余晖洒在她的侧脸上，柔和的光线强化了她表情的变化与情感的流动。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;冷色调&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，近景，低饱和度，&lt;strong&gt;冷色调&lt;/strong&gt;，柔光，夜晚，阴天光，一个年轻的男孩躺在白色的床单上，头部微微后仰靠在蓬松的白色枕头边缘。他有着凌乱的深色头发，眉毛浓密，穿着柔软的浅蓝色睡衣上衣，双手自然放在胸口下方。窗外透入微弱的阴天夜光，在他的脸部轮廓上形成柔和的边缘光，尤其是左侧脸颊和下巴部分尤为明显。房间内光线昏暗而安静，整体环境呈现出一种宁静的氛围。男孩的眼神由清醒逐渐变得迷离，双眼微微眯起，睫毛轻颤，仿佛正缓缓进入梦乡。背景简洁统一，以灰白色调为主，强化了画面的情绪张力与静谧感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;高饱和度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;中心构图，&lt;strong&gt;高饱和度&lt;/strong&gt;，一个穿着黑色外套的外国男人，留着浓密胡须，周围点缀着微弱光芒的蜡烛和绿色植物。镜头随着他向左移动，映入眼帘的是穿深色衣服的人，背景是黄色墙壁。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;低饱和度&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;边缘光，近景，柔光，&lt;strong&gt;低饱和度&lt;/strong&gt;，冷色调，中心构图，平拍镜头中，一位年迈的外国老人面部轮廓清晰，戴着黑色宽檐帽，白色长发从帽檐下微微露出，披散在灰色羊毛外套的领口上。他双眼微闭，嘴唇微张，似乎正在低声诉说些什么。背景虚化处理，模糊中透出冷调的城市街景。一只手从画面右侧伸出，握着一把黑色手枪，枪口轻轻抵在老人太阳穴位置，营造出紧张而静谧的画面氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;动态控制&#34;&gt;动态控制
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;运动&#34;&gt;运动
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;街舞&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一群充满活力、风格各异的嘻哈舞者在一片被鲜艳霓虹灯照亮的广阔舞台上跳&lt;strong&gt;街舞&lt;/strong&gt;，他们的身影被侧光环绕，形成光环。宽幅电影镜头捕捉他们整齐的舞步、鲜活的能量与青春洋溢的表情。快节奏的摄影手法与音乐节拍相呼应，展现复杂脚步、爆发力以及团队的默契。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;跑步&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;这是一个&lt;strong&gt;跑步&lt;/strong&gt;的场景，一位表情因极度用力而扭曲的短跑运动员，面部肌肉紧绷，牙关紧咬，穿着轻薄的紧身田径背心和短裤，专业钉鞋，在百米赛道的终点线上，他以惊人的速度全力冲刺！身体前倾，头奋力向前探出，双臂以最大幅度和频率摆动，一条腿蹬地爆发，另一条腿大幅前迈。胸膛撞断终点线。背景是模糊的跑道和观众，计时器显示着关键时间，冲刺带清晰可见。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;滑滑板&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;这是&lt;strong&gt;滑滑板&lt;/strong&gt;的场景，城市街头的滑板公园内，一名滑手在涂鸦墙边加速，突然抬起板尾完成豚跳，腾空越过矮墙，落地后顺势滑行。镜头环绕拍摄，背景是围观者的掌声与滑板鞋边缘的磨损痕迹，突出街头文化的自由精神。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;踢足球&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;在仰拍的全景镜头中，一男一女正在&lt;strong&gt;踢足球&lt;/strong&gt;。随着镜头缓缓右移，可以看到男子身着格子衬衫和牛仔裤，女子穿着绿色上衣和黑色裤子。他们动作敏捷，男子正准备踢球，女子则全神贯注地盯着球。他们站在一座白色建筑前，建筑上装饰着蓝色的木制窗户和门。在他们的身后，一棵光秃秃的树矗立着，周围还有一些其他的房屋。天空呈现出灰蓝色调，远处的房屋则被虚化处理。纪实摄影风格，画面充满动感与活力。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;网球&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;在平拍的中景镜头中，一位外国女子身着白色网球服，佩戴着闪亮的项链和精致的耳环，头发被整齐地扎成高马尾辫。她手持&lt;strong&gt;网球&lt;/strong&gt;拍，身体前倾，目光专注地注视着前方，手臂迅速挥动，用拍子接住飞来的网球，并有力地将其打出去。背景是蓝色的幕布，上面印有白色的字母，增添了几分正式感。画面风格为运动摄影，捕捉了女子击球的瞬间动作。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;乒乓球&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;平拍一个室内&lt;strong&gt;乒乓球比赛&lt;/strong&gt;的近景。画面中，两位外国男性正在进行激烈的乒乓球比赛。一位穿着橙色上衣的男性正挥拍击球，另一位穿着灰色上衣的男性则专注地准备接球。旁边，一位穿着蓝色上衣的男性观众双手抱胸，目不转睛地注视着比赛。整个场景在一个固定的视角下拍摄，没有明显的摄像机移动。室内光线柔和，背景隐约可见观众席和部分体育器材。纪实摄影风格。近景特写。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;滑雪&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位单板&lt;strong&gt;滑雪&lt;/strong&gt;者在U型池完成高难度空中旋转的瞬间。视频采用跟随视角拍摄，广角镜头带来了极强的沉浸感和视觉冲击力。滑雪者从雪坡上疾驰而起，在湛蓝天空中完成舒展的翻转抓板动作，姿态优美，最后稳稳落地，一气呵成。耀眼的阳光、巍峨的雪山背景，加上滑雪者鲜艳的着装与雪板，构成了一幅力与美结合的壮丽画卷，完美展现了单板滑雪的速度、技巧与自由激情。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;篮球&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;这段慢动作特写视频，定格了&lt;strong&gt;篮球&lt;/strong&gt;赛场上一个充满力量与美感的瞬间。在观众的注视下，一名身穿11号黄白蓝球衣、梳着脏辫的球员高高跃起，他肌肉线条分明，汗水闪亮。面对防守者，他双手持球，以雷霆万钧之势完成了一记劲爆的双手灌篮。镜头从起跳到扣篮一气呵成，精准捕捉了球员的爆发力、专注神情以及篮球穿网而过的精彩时刻，充分展现了篮球运动的激情与魅力。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;橄榄球&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;在一个泥泞的&lt;strong&gt;橄榄球&lt;/strong&gt;场上，温暖的阳光从运动员身后照射过来，形成了美丽的逆光效果，勾勒出运动员的轮廓，并让飞溅的泥水显得晶莹剔透。背景是体育场的看台和模糊的观众，烘托出比赛的激烈氛围。一名身穿黑底橙红色条纹队服的运动员正持球全力冲刺，他纵身一跃，身体在空中舒展开来，双臂紧紧抱住橄榄球，表情专注而坚定。当他落地时，镜头捕捉到了他脚下踩入泥潭、溅起大片泥浆和水花的戏剧性场面。他顺势向前滑行，最终稳稳地将球按在地面上，成功达阵得分。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;顶碗舞&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;黄昏，柔光，侧光，低对比度，中全景，平衡构图，暖色调，双人镜头，日光，一位仪态端庄的蒙古族女子在广袤草原上&lt;strong&gt;跳顶碗舞&lt;/strong&gt;。她身穿大红色绣云纹花卉蒙古袍，腰系宽绸带，头戴传统帽子与精美头饰，神情专注。镜头向左移动，她头顶叠放六个瓷碗，步伐沉稳，手臂如波浪般摆动，做出“柔臂”与“抖肩”动作。同时完成下腰、旋转与小幅跳跃，动作优雅而富有力量。背景为辽阔草原与数座蒙古包，金色阳光洒落，营造出温暖而恢弘的画面氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;侧手翻&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;在高空飞行的喷气式飞机机翼上，一位身着红白体操服的选手正以猫式行走姿态缓慢前进，强风将她的发丝与衣摆向后扬起。突然，她猛地腾空，完成一个&lt;strong&gt;凌空侧手翻&lt;/strong&gt;，稳稳落在金属机翼边缘。紧接着，她在呼啸的气流中连做两个侧空翻接转体，手臂像风车般在风中挥出极限的弧线。最后，她以单脚点地稳住身形，指尖轻触机翼边缘，在轰鸣的引擎声中完成这不可能的一刻。远景镜头拉远，整架飞机穿越层云，仿佛整个世界都为她的专注与平衡屏住呼吸。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;人物情绪&#34;&gt;人物情绪
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;愤怒&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位身经百战的战士，脸上和身上都有泥土与伤痕，穿着厚重的皮甲和毛皮。 在一场暴雨中，他独自站在泥泞的战场上，&lt;strong&gt;愤怒&lt;/strong&gt;地望着前方。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;恐惧&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;黑暗的房间里，只有手机屏幕微弱的光照亮着一位年轻女人的脸。 她的瞳孔因极度&lt;strong&gt;恐惧&lt;/strong&gt;而放大，她的嘴唇微微张开，却发不出任何声音。冰冷的汗珠从她的额角滑落，沿着太阳穴，缓慢地流过她僵硬的脸颊。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;高兴&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位面容慈祥的老人，戴着草帽，穿着工装裤，站在阳光明媚的菜园里。他手里拿着一个熟透了的西红柿，十分&lt;strong&gt;高兴&lt;/strong&gt;，眼睛里闪烁着纯粹的幸福。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;悲伤&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;雨天的车窗边，一个年轻的男性靠在冰冷的车窗上。他的眼神空洞，失去了焦点，只是&lt;strong&gt;悲伤&lt;/strong&gt;地望着窗外。一滴眼泪，毫无征兆地从他泛红的眼眶中滑落。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;惊讶&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一个年轻的女孩推开门，脸上是&lt;strong&gt;惊讶&lt;/strong&gt;的表情，她看到了完全出乎意料的场景。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;基础运镜&#34;&gt;基础运镜
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;镜头推进&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;昏暗的室内环境，侦探坐在办公桌前打开文件袋，看清文件的瞬间，&lt;strong&gt;镜头推进&lt;/strong&gt;特写他瞳孔收缩30%，表情变得紧张&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;镜头拉远&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一个柔软圆润的动画人物，带着一种好奇的表情，醒来发现他们的床是一个巨大的金色玉米粒。&lt;strong&gt;镜头拉远&lt;/strong&gt;，这个房间是一个巨大的玉米筒仓，回荡着回声，玉米粒堆成高耸的墙，一束温暖的阳光从高高的窗户射进来，在地板上投下长长的阴影。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;镜头向右移动&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位参观者正站在一幅画前欣赏。&lt;strong&gt;镜头向右移动&lt;/strong&gt;，跟随她的脚步，展现出她旁边墙上挂着的一系列风格统一的画作。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;镜头向左移动&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;繁华都市的商业街橱窗。 &lt;strong&gt;镜头向左移动&lt;/strong&gt;，缓慢地扫过一个奢侈品店的橱窗，里面是光鲜亮丽的模特和昂贵的商品。镜头继续向左，离开橱窗，揭示出旁边小巷里一个衣衫褴褛、正在角落里瑟瑟发抖的流浪汉&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;镜头上摇&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;一位迷失在城市中的小女孩，在纽约时代广场，小女孩与父母走散，她抬头仰望。&lt;strong&gt;镜头上摇&lt;/strong&gt;，跟随她的视线，从地面开始，缓缓向上展现那些巨大、闪烁、令人眩晕的摩天大楼和广告牌，强烈地表现出她在一个庞大世界中的渺小与无助。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;高级运镜&#34;&gt;高级运镜
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;手持镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;时尚杂志，动态模糊，&lt;strong&gt;手持镜头&lt;/strong&gt;，一张特写镜头照片，拍摄的是一群 18 岁的嬉皮士哥特族在仓库派对上的场景，画面呈现恐怖电影般的风格，具有电影般的质感、超写实效果、逼真感。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;复合运镜&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;**无人机镜头，快速穿越，**从一个布满冰霜和裂纹的圆形管道内部向上仰望。随后，镜头迅速向上飞出管道，展现在眼前的是一片广阔无垠的极地雪原。正值日出或日落时分，金色的阳光洒满大地。在雪地中，一座建筑旁有几名身穿橙色防寒服的工作人员，他们似乎在操作着冒着白色蒸汽的设备。&lt;strong&gt;镜头上摇&lt;/strong&gt;，这个视角来自于一个正在升空的热气球。热气球拖着一道长长的蒸汽尾迹，飞向被晨光或晚霞染色的天空。最后，视频展示了热气球的全貌——一个蓝色的热气球，上面印有白色的“CNG”字样，在壮丽的极地风光中越飞越高。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;跟随镜头&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;印象派风格，黄昏，柔光，侧光，低饱和度，冷色调，中心构图，中景，&lt;strong&gt;跟随镜头&lt;/strong&gt;，一只水彩质感的狐狸在森林中缓缓穿行，身形仿佛正在溶解，与背景的模糊森林色彩无缝融合。狐狸轮廓柔和，毛色为淡赭石与灰棕混合，眼神神秘而警觉。画面中可见斑驳的光影透过树冠洒落，营造出一种梦幻、飘渺的氛围，阳光以晕染方式呈现，增强环境的整体流动感，背景树木以印象派笔触描绘，颜色统一于大地基调之中。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;环绕运镜&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;逆光，中景，日落，柔光，剪影，中心构图，&lt;strong&gt;环绕运镜&lt;/strong&gt;，镜头跟随人物背面运镜至正面，展现一位粗犷的牛仔紧握枪套，目光警觉地在荒凉的西部鬼城中巡视。牛仔身穿磨损的棕色皮衣，腰间挂着子弹带，帽檐压得很低，轮廓被夕阳勾勒出柔和的剪影效果。身后是破败的木质建筑，窗户早已破碎，玻璃碎片散落在地，尘土随风卷起。镜头从他背后缓缓绕行至正面，光线由后方洒下，营造出强烈的戏剧对比，画面呈现暖色调，增强苍凉氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h2 id=&#34;风格化表现&#34;&gt;风格化表现
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;视觉风格&#34;&gt;视觉风格
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;毛毡风格&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;黄金时刻的阳光，柔和的灯光，中广角，低角度透视，暖色调。一个异想天开的村庄坐落在一个巨大的空心树干的底部，周围是郁郁葱葱的绿色植物和蘑菇。戴着羊毛帽子的&lt;strong&gt;小毛毡地精&lt;/strong&gt;在布满青苔的轨道上驾驶着一辆微型木制火车。这列火车由一个小引擎牵引，用小手推车运载橡子和浆果。阳光透过上面的树叶，投射出柔和的阴影，突出树皮和树叶的丰富纹理。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;3D卡通&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;3D卡通风格&lt;/strong&gt;，这是一个超现实的梦，一切都是玉米做的，主角们乘坐玉米火车穿过巨大的玉米棒和玉米粒。场景沐浴在温暖的金色光线中，增强了梦幻般的品质。人物穿着质朴的服装，在这个奇特的世界里穿行时，流露出惊奇和好奇的表情。玉米列车平稳行驶，车轮由形状完美的玉米粒制成，营造出异想天开、迷人的氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;像素风格&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;在充满色彩的宇宙中，玩家操控的&lt;strong&gt;像素角色&lt;/strong&gt;穿梭于形态各异、色调独特的星球之间。每个星球上都有奇异的地形和外星生物。近景特写镜头下，玩家角色站在画面中央，正在与一只友好的外星生物对话。这只外星生物有着圆润的身体和大眼睛，显得十分可爱。画面上方有像素化的星际风暴和能量漩涡特效，缓缓旋转，带来动态感。整体风格复古而充满未来感，色彩鲜明跳跃。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;木偶动画&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;在昏暗的维多利亚风格客厅里，花边窗帘轻轻飘动。毛毡和木制木偶围坐在圆桌旁，摇曳的烛光映照出它们的身影。一声低语震颤了瓷茶杯，画上的眼睛不安地转动。每个缓慢而刻意的&lt;strong&gt;木偶动画&lt;/strong&gt;帧都让场面更加紧张。相机缓缓向右平移，展示木偶们的每一个细微动作，增强了诡异的氛围。背景中的家具和装饰品细节清晰可见。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;3D游戏&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;3D游戏&lt;/strong&gt;，浮空岛的藤蔓桥在晨曦中微微摇曳，柔光与硬光交错，日出时分，混合光源透过云层洒落。镜头从中远景急速推进，穿过摇曳的藤蔓枝叶，贴近一位银发精灵弓箭手。她身姿矫健，身穿淡绿色贴身战袍，双手拉弓如满月，箭矢划破空气，带出蓝色魔法轨迹，穿透层层云雾。精灵耳部修长，眉眼冷峻，神情专注。背景为漂浮的山脉与盘旋其间的巨龙，龙翼遮蔽部分天空，增强纵深感。构图采用中心构图，航拍角度展现宏大场景，色调偏暖，光线柔和，对比分明，突出史诗氛围。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;黏土风格&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;黏土风格&lt;/strong&gt;，在一个古老树根的缝隙中，隐藏着一个由橡果、树皮、干花和苔藓搭建的微型精灵村落。几个由小石子和嫩芽组成的精灵居民正在忙碌。一缕阳光透过树叶的缝隙，像舞台聚光灯一样照亮了村落的中心广场。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;二次元&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;二次元&lt;/strong&gt;动画风格，魔法阵在角色脚下旋转展开，符文如弹幕环绕，蓄力到顶点就射出彩虹光束带星形尾迹。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;水彩画&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;画面主体是一幅清新的&lt;strong&gt;水彩画&lt;/strong&gt;，描绘了蔚蓝色的水面和几座郁郁葱葱的绿色小岛。这些小岛以立体剪纸的形式呈现，为平面的画作增添了独特的层次感和趣味性。视频的动态部分是一只小巧的折纸船，它在岛屿之间平稳地穿行，水面随之泛起逼真的涟漪。整个画面宁静而富有诗意，营造出一种梦幻般的氛围，仿佛在讲述一个关于航行、梦想与探索的童话故事，充满了治愈感和想象力。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;黑白动画&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;这是一个充满复古气息的&lt;strong&gt;黑白动画&lt;/strong&gt;片段。场景设定在一节行驶的火车车厢内，一场婚礼正在进行。车厢中央，一对新人幸福地依偎在一起，他们面前的桌上摆放着一个漂亮的三层婚礼蛋糕。两侧的宾客们面带微笑，气氛温馨而欢乐。突然，火车似乎猛烈地晃动了一下。桌布瞬间被抽离，蛋糕和花束随之坠落。这突如其来的变故打破了宁静，所有人的表情从喜悦瞬间变为夸张的惊愕，身体也因惯性而摇摆，营造出一种充满戏剧性和喜剧效果的混乱场面。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;油画风格&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;油画风格&lt;/strong&gt;，一片广阔的向日葵花海，在晨曦或暮色中，金黄色的花盘迎着微光灿烂绽放。画作采用了厚涂技法，粗犷的笔触为天空和花叶带来了强烈的质感和生命力。深邃的蓝色天空与明亮的向日葵形成了鲜明对比，营造出宁静而又充满希望的氛围。成群的蜜蜂在花丛间不停地飞舞、盘旋，忙碌地采集花蜜。这些动态的蜜蜂为这幅原本静止的画作注入了无限的活力与动感，使整个场景充满了夏日的勃勃生机与丰收的喜悦。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;特效镜头&#34;&gt;特效镜头
&lt;/h3&gt;&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;类型&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;strong&gt;提示词示例&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;移轴摄影&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;移轴摄影&lt;/strong&gt;，从高角度俯瞰城市一隅，聚焦于一个熙熙攘攘的十字路口，车辆与行人交织如织，形成动态的都市脉络。红绿灯交替闪烁，引导着交通的节奏，建筑物的边缘锐利，色彩鲜艳，仿佛精致的模型。街道两旁，店铺招牌林立，霓虹灯光在夜幕下闪烁，增添了几分魔幻的微缩世界感。整个画面被精心渲染，以突出移轴效果带来的独特视觉冲击，宛如观察一个繁忙而有序的迷你都市生态。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;延时拍摄&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;strong&gt;延时拍摄&lt;/strong&gt;，黄昏，日落，边缘光，中全景，侧光，暖色调，柔光，对比度适中，构图采用中心构图。镜头中，一个拟人化的金属机器人行走在繁忙的城市街道上。它的外壳呈现出银灰色光泽，身体结构精密，关节处有细微的机械纹理。机器人身高约两米，头部呈椭圆形，配有两盏微微发光的蓝色感应器作为眼睛。它双臂自然摆动，步伐稳健，行走时腿部关节发出轻微的液压声。街道两侧是高耸的玻璃幕墙大楼，夕阳余晖洒在建筑与机器人身上，形成柔和的轮廓光。行人穿梭于画面背景，模糊处理的人群增添都市节奏感。地面铺满灰黑色沥青，部分区域反射着天空与建筑物的倒影。&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
